{
    "question": "Diketahui suku banyak p(x) = x4 + 3x3 - 2x2 - x + 6. tentukan sisa pembagian suku banyak p(x) oleh q(x) berikut!    a. q(x) = x+1\r\nb. q(x) = 2x-1\r\nc. q(x) = 2x2 + x - 1",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. sisa : 8\nb. sisa : 105/16",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-deret-geometri-dengan-suku-pertama-4-dan-suku-ke-336-929",
            "question": "diketahui deret geometri dengan suku pertama =4 dan suku ke-3=36 jumlah lima suku pertama deret tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "u3:u1=36:4<br>r^2=9<br>r=3<br>sn=4(-243-1)/2<br>s5=4(242)/2<br>s5=484<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U1 = a = 4<br>U3 = a\u00d7r\u00b2 = 36<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r\u00b2 = 36/a = 36 / 4= 9<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 r =\u00a0\u221a9 = 3<br>Sn = a\u00a0\u00d7 (r\u00a0pangkat n - 1) / r -1<br>S5= 4\u00a0\u00d7 (3pankat 5 - 1)/3-1<br>= 4\u00a0\u00d7 (243 -1)/2<br>=2\u00d7242 = 484<br><br>insya Allah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-5-dari-barisan-geometri-adalah-243hasil-bagi-suku-ke-9-d-353",
            "question": "suku ke 5 dari barisan geometri adalah 243,hasil bagi suku ke 9 dengan suku ke 6 adalah 27,suku ke 2 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: XII</strong><br><strong>Pelajaran\u00a0 \u00a0: Matematika</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0: Barisan dan Deret</strong><br><strong>Kata Kunci : geometri, rasio, suku</strong><br><br><strong>Kode : 12.2.7 [</strong><span><strong>Kelas 12 Matematika BAB 7 - Baris dan Deret]</strong><br><br>Diketahui<br>Barisan geometri<br>Suku ke-5 atau U</span>\u2085 = 243<br>Hasil bagi suku ke-9 dengan suku ke-6 adalah 27<br><br>Ditanya<br>Suku ke-2 (U\u2082)<br><br>Penyelesaian<br><br>Gunakan rumus-rumus berikut ini untuk barisan geometri.<br><br>Rumus suku ke-n\u00a0\u21d2\u00a0[tex]U_n=a.r^{n-1}[/tex]<br>Keterangan<br>a = U\u2081 = suku pertama<br>r = rasio<br><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Siapkan suku ke-5</strong><br><br>\u21d4 U\u2085 = 243<br>\u21d4\u00a0[tex]a.r^4=243[/tex]<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hubungan antara suku ke-9 dengan suku ke-6 untuk mendapatkan rasio</strong><br><br>\u21d4\u00a0[tex] \\frac{U_9}{U_6}=27 [/tex]<br><br>\u21d4\u00a0[tex] \\frac{a.r^8}{a.r^5}=27 [/tex]<br><br>\u21d4\u00a0[tex] \\frac{r^8}{r^5}=27 [/tex]<br><br>\u21d4\u00a0[tex]r^3=27[/tex]<br><br>DIperoleh rasio sebesar r = 3.<br><br><strong>Step-3</strong><br><strong>Menentukan suku pertama</strong><br><br>Substitusikan rasio ke dalam suku ke-5.<br><br>\u21d4\u00a0[tex]a.(3)^4=243[/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]a.81=243[/tex]<br>Diperoleh suku pertama yaitu a = 3.<br><br><strong>Final step</strong><br><strong>Hitung ke-2</strong><br><br>\u21d4\u00a0[tex]U_2=a.r[/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]U_2=(3)(3)[/tex]<br><br><strong>Diperoleh suku kedua yaitu U\u2082 = 9.</strong><br><br>__________________________<br><br>Simak soal notasi sigma\u00a0<br>brainly.co.id/tugas/13193195<br>Soal mengenai pembuktian dengan induksi matematika<br>https://brainly.co.id/tugas/13567638<br>Serta soal terkait deret aritmatika<br>brainly.co.id/tugas/1124372<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-fungsifx-5x-3-2x-1-x-528",
            "question": "Jika diketahui fungsi\u00a0f(x) = ( 5x + 3 ) / (2x \u2013 1 ) ,\u00a0x\u00a0\u2260\u00a0 \u00bd\u00a0 dan\u00a0g(x) = 3x\u00a0+ 2 maka (f\u20131\u00a0o\u00a0g)(x) adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 1<br><br>y =<u> 5x + 3\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 2x - 1<br>y(2x-1) = 5x + 3<br>2xy - y = 5x +3<br>2xy\u00a0-\u00a05x = 3 + y<br>x(2y - 5) = 3 + y<br><br>x =<u> 3 + y\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a02y - 5<br><br>f-1 =<u> 3 + x\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02x - 5<br><br>(f-1 o g) = \u00a0<u> \u00a03 + 3x +\u00a02\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a02(3x + 2) - 5<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u00a0<u> \u00a03x + 5 \u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 6x + 4 - 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<u> 3x +\u00a05\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a06x - 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-g-r-r-ditentukan-oleh-gx-x2-3x-1-dan-f-r-196",
            "question": "Fungsi g: R \u2192 R ditentukan oleh    g(x) = x2 \u2013 3x + 1 dan f: R \u2192 R sehingga (f o g)(x) = 2x2\r\n \u2013 6x \u2013 1\u00a0\r\n\r\nmaka f(x) = \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(f o g)(x)= f(g(x)) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0=\u00a02x^2<span>\u2013 6x \u2013 1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0f(x^2-3x+1)\u00a0=\u00a0</span>2x^2\u2013 6x \u2013 1\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = f(x^2-3x+1)\u00a0=\u00a02x^2\u2013 6x + 2 -\u00a03<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0f(x^2-3x+1) = 2(x^2-3x+1) -3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = f(x) \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a02x-3 \u00a0(buktikan saja masukan ke f(g(x))",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "misalkan-a-merupakan-alas-jajargenjang-pqrs-dengan-t-merupakan-ti-440",
            "question": "Misalkan a merupakan alas jajargenjang PQRS dengan t merupakan tingginya. Jika 2t \u00a0= 3a, tentukan:    a.panjang t\u00a0dalam a\r\nb.panjang alas dan tingginya jika luas jajargenjang tersebut 864 cm2.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.\u00a0 2t=3a<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 t=3a/2<br><br>b.\u00a0 a.t= 864 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 3a/2= 864 cm\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a\u00b2 = 864. 2/3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a = 576<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a = \u221a576<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 a =\u00a0 24 cm<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. <br>a) 2t = 3a<br>t = 3a/2<br><br>b) L = alas x tinggi<br>864 = a x t subtitusikan t = 3a/2<br>864 = a x 3a/2<br>864 = 3a^2/2<br>1728 = 3a^2<br>a^2 = 1728/3<br>a^2 = 576<br>a = akar(576)<br>a = 24 cm<br><br>t = 3a/2 = 3x24/2 = 36 cm<br><br>keterangan ^ : pangkat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-dari-deret-geometri-dibawah-ini-a-1-2-4-766",
            "question": "Tentukan nilai dari deret geometri dibawah ini :    a.) 1 + 2 + 4 + 8 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ( sampai 10 suku)\r\nb.) 54 + 18 + 6 + 2 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 (sampai 9 suku)\r\nc.) 81 + 27 + 9 + ... + 1/27 = ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\nd.) 5 - 15 + 45 - 135 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (sampai 8 suku)\r\ne.) 3 - 6 + 12 - 24 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 (sampai 10 suku)\r\nf.) 1 - 1 + 1 - 1 + 1 - 1 + ...\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(sampai 100 suku)\r\ng.) 1 + 1 + 3 + 2 + 9 + 4 + 27 + 8 +... (sampai 19 suku)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Un = ar^n-2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1.\u00a02^10-1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 512",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. 1,2,4,8,16,32,64,128,256,512<br>b. 54,18,6,2,2/3,2/9,2/27,2/81,2/243<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-geometri-64-32-16-8-tentukan-a-rasio-496",
            "question": "diketahui barisan geometri : 64 , -32 , 16 , -8 tentukan a. Rasio b. rumus suku ke -n c. suku yang nilainya 1/4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]a) r = \\frac{ U_{2} }{ U_{1} } \\\\ r= \\frac{-32}{64} \\\\ r= -\\frac{1}{2}  \\\\ \\\\  b)   U_{n}=ar^{ n-1} \\\\  \\\\ c) U_{n} = ar^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} = 64 (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ \\frac{1}{4} \\frac{-1}{64}= (\\frac{-1}{2}) ^{n-1} \\\\ -\\frac{1}{256}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ -\\frac{1}{2^{9-1}}=-\\frac{1^{n-1}}{2^{n-1}} \\\\ n=9[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fx-dibagi-dengan-x-2-sisanya-24-sedangkan-jika-fx-777",
            "question": "Jika f(x) dibagi dengan (x \u2013 2) sisanya 24, sedangkan jika f(x) dibagi dengan (2x \u2013 3) sisanya 20. Jika f(x) dibagi dengan (x \u2013 2) (2x \u2013 3), sisanya adalah ...    .A. 8x + 8\u00a0\r\nB. 8x \u2212 8\u00a0\r\nC. \u2212 8x + 8\u00a0\r\nD. \u2212 8x \u2212 8\u00a0\r\nE. \u2212 8x + 6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek cara horner niy ,,, kalau buat disini agak sulit<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(2)= 24<br>f(3/2)=20<br>2a + b=24<br>3/2a + b = 20 X 2\u00a0 {3a + 2b= 40}<br>baru di elimenasi dapat a=8 dan b=8<br>ax +b = 8x + 8 {a}<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-terdiri-dari-4-angka-disusun-dari-angka-angka-12345-254",
            "question": "Bilangan terdiri dari 4 angka disusun dari angka-angka 1,2,3,4,5,6 dan 7. Banyak susunan bilangan dengan angka-angka yang berlainan (angka-angkanya tidak boleh berulang) adalah.... \u00a0 A. 20 B. 40 C. 80 D. 120. E. 360 \u00a0 Mohon bantuan +caranya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika benar itu terdiri dari angka 1 sampai 7 , maka jawabannya :<br><br>7 x 6 x 5 x 4 = 840\u00a0<br>jawabannya tdk ada di opsinya<br><br>tp jika terdiri dari angka 1 sampai 6 , maka jawabannya :<br><br>6 x 5 x 4 x 3 = 360\u00a0<br>jawaban E\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 sampai 7 <br>7 x 6 x 5 x 4 =840<br><br>1 sampai 6 <br>6 x 5 x 4 x 3 = 360<br><br>1 sampai 5<br>5 x 4 x 3 x 2 = 120<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-y-banyaknya-susunan-huruf-yg-berbeda-yang-dapat-dib-420",
            "question": "Tolong y,,,, :)    Banyaknya susunan huruf yg berbeda yang dapat dibentuk dari kata \"MATEMATIKA\" Adalah ....\r\n\r\na. 151.200\r\nb. 100.800\r\nc. 75.600\r\nd. 60.480\r\ne. 50.400",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Permutasi adalah penyusunan kembali suatu komponen objek dalam urutan yang berbeda dari urutan semula</p><p>Rumus : [tex]P^{n} _{r}=\\frac{n!}{(n-r)!}[/tex]</p><p>Kombinasi adalah menggabungkan beberapa objek dari suatu grup tanpa memperhatikan urutan</p><p>Rumus : \u00a0[tex]C^{n}_ {r}=\\frac{n!}{r!(n-r)!}[/tex]</p><p>2 = huruf T</p><p>3 = huruf A</p><p>2 = huruf M</p><p>10 = huruf matematika </p><p>P=10!/2!3!2!</p><p>P=10.9.8.7.6.5.4.3/3!.2.2</p><p>P=10.9.8.7.2.5.3</p><p>P=151200 (A)</p><p>Materi yang serupa : </p><p>https://brainly.co.id/tugas/16127092</p><p>Semoga Membantu</p><p>Mapel: \u00a0Matematika </p><p>Kelas: \u00a011</p><p>Materi: \u00a0Permutasi dan Kombinasi </p><p>Kata Kunci: \u00a0Permutasi </p><p>Kode soal: \u00a02</p><p>Kode Kategorisasi : 11.2.2 </p><p>#optitimcompetition</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}